\input{Algo1Macros}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{2} % nro de práctica - 1
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

% End latex config

\begin{document}

\titulo{Práctica 3}
\fecha{1er cuatrimestre 2022 }
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos 1}
\integrante{Yago Pajariño}{546/21}{ypajarino@dc.uba.ar}

%Carátula
\maketitle
\newpage

%Indice
\tableofcontents
\newpage

% Aca empieza lo propio del documento

\section{Práctica 3}

\subsection{Ejercicio 1}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item La postcondición se indefine si $0 \leq result < |l|$ \
        \begin{proc}{buscar}{\In seq: \TLista{\ent}, \In elem: \float, \Out result: \ent}{}
        \pre{elem \in \float}
        \post{0 \leq result < |l| \yLuego l[result] = elem}
        \end{proc}
    \item Se indefine con i = 0
        \begin{proc}{progresiónGeométricaFactor2}{\In l: \TLista{\ent}, \Out result: \bool}{}
        \pre{\True}
        \post{result = \True \iff ((\forall i: \ent)(0\leq i < |l|-1 \implicaLuego l[i+1] = 2.l[i]))}
        \end{proc}
    \item No se define "x"
        \begin{proc}{mínimo}{\In l: \TLista{\ent}, \Out result: \ent}{}
        \pre{\True}
        \post{(\forall y: \ent)(y \in l \rightarrow y \geq result) \wedge result \in l}
        \end{proc}
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 2}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $l = \TLista{1,2,3}$ y $suma = 7$
    \item El problema con los límites es que no determina si un valor intermedio resulta producto de la suma de
    un subconjunto de elementos de $l$. Ej. $l = \TLista{1,3}$ y $suma = 2$
    \item TODO
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 3}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item \begin{enumerate}
        \item 0
        \item $\{-1,1\}$
        \item $\{-\sqrt{27},\sqrt{27}\}$
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item 3
        \item $\{0,3\}$
        \item $\{0,1,2,3,4,5\}$
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
        \item 3
        \item 0
        \item 0
    \end{enumerate}
    \item Tienen la misma salida en secuencias sin elementos repetidos.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 4}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Incorrecta. No se pueden cumplir ambas partes de la conjunción
    \item Incorrecta. No contempla el caso $a = 0$
    \item Correcta
    \item Correcta
    \item Incorrecta. La implicación junto con la disjuncióin permite que cualquier valor de result haga verdadera la
    postcondición.
    \item Correcta    
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 5}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item El algoritmo devuelve el valor $9$. Hace verdadera la postcondición.
    \item En $x \in \{0,1\}$ no cumple la postcondición, en el resto sí.
    \item Pre$\{ x > 1 \}$
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 6}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $P3 \rightarrow P1 \rightarrow P2$
    \item $Q3 \rightarrow Q1 \rightarrow Q2$
    \item \begin{enumerate}
        \item $r = x^2 + 1$
        \item $r = x^2 + 2$
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item Si
        \item No
        \item Si
        \item No
        \item Si
        \item No
        \item No
        \item No
    \end{enumerate}
    \item Se debe cumplir que las precondiciones sean más fuertes y las postcondiciones más débiles.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 7}
\begin{enumerate}
    \item $(x\neq 0) \rightarrow (\neg(n \leq 0) \vee (x \neq 0))$ Por la regla de la implicación.
    \item Sí, la postcondición de P1 es verdadera.
    \item No pues $P1 \rightarrow P2$ pero no viceversa. P1 podría recebir valores $n>0$, no implementados por $a$.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 8}
Es cierto que todo algoritmo que cumpla con n-esimo1 también cumple con n-esimo2 pues pre1 $\rightarrow$ pre2 y post1
$\rightarrow$ post2, pero no al revés.

\subsection{Ejercicio 9}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item   \begin{proc}{esPar}{\In{x: \ent}, \Out{result: \bool}}{}
            \pre{True}
            \post{result = \True \iff (x \bmod 2 = 0)}
    \end{proc}
    \item   \begin{proc}{esMultiplo}{\In{n: \ent}, \In{m: \ent}, \Out{result: \bool}}{}
            \pre{True}
            \post{result = \True \iff ((\exists k: \ent)(n = m.k))}
    \end{proc}
    \item   \begin{proc}{inverso}{\In{x: \float}, \Out{result: \float}}{}
            \pre{x \neq 0}
            \post{result = \frac{1}{x}}
    \end{proc}
    \item   \begin{proc}{numericos}{\In{l: \TLista{Char}}, \Out{result: \TLista{Char}}}{}
            \pre{True}
            \post{(\forall i:\ent)(0 \leq i < |result| \implicaLuego result[i] \in digitos)}
    \end{proc}\\
    digitos = $\langle '0', '1', '2', '3', '4', '5', '6', '7', '8', '9' \rangle$
    \item   \begin{proc}{duplicaPosicionesImpares}{\In{l: \TLista{\float}}, \Out{result: \TLista{\float}}}{}
            \pre{True}
            \post{(\forall i: \ent)(0 \leq i < |l| \implicaLuego ((i \bmod 2 = 1 \wedge result[i] = 2.l[i]) \vee (result[i] = l[i])))}
    \end{proc}
    \item   \begin{proc}{getDivisores}{\In{x: \ent}, \Out{result: \ent}}{}
            \pre{x \neq 0}
            \post{(\forall i: \ent)(0 \leq i < |result| \implicaLuego ((x \bmod result[i] = 0) \wedge result[i] > 0 
            \wedge (\forall j: \ent)(0 \leq j < |result| \implicaLuego result[i] \neq result[j])))}
    \end{proc}
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 10}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Sí tiene sentido pues tanto 4 como 0 son números enteros. La respuesta es que 4 NO es múltiplo de 0 pues
    $ \neg \exists k \in \ent : 4 = 0.k$
    \item Debería ser una entrada válida. En la especificación no lo es.
    \item Ver 9.b
    \item La nueva precondición $\{\True\}$ es más debil que $\{ m \neq 0\}$
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 11}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item No
    \item Sí
    \item Ver 9.e
    \item La nueva postcondición es más fuerte que la anterior.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 12}
\begin{proc}{getBinario}{\In x: \ent, \Out result: \TLista{\ent}}{}
    \pre{x > 0}
    \post{x = \sum_{i=0}^{|result|-1}result[i]. 2^{|result|-i-1}}    
\end{proc}

\subsection{Ejercicio 13}
Sí, en ambos la precondición es demasiado restrictiva. Se está sobreespecificando.

\subsection{Ejercicio 14}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item \begin{proc}{sumaDeFactoresPrimos}{\In x: \ent, \Out res: \ent}{}
        \pre{x > 0}
        \post{res = \sum_{i = 2}^{x-1} \IfThenElse{(esPrimo(i) \wedge x \bmod i = 0)}{i}{0}}
    \end{proc}
    \item \begin{proc}{esPerfecto}{\In x: \ent, \Out res: \bool}{}
        \pre{x > 0}
        \post{res = \True \iff x = (\sum_{i = 1}^{x-1} \IfThenElse{x \bmod i = 0}{i}{0})}
    \end{proc}
    \item \pred{sonCoprimos}{n,m: \ent}{1 = \sum_{i=1}^{n+m} \IfThenElse{(n \bmod i = 0 \wedge m \bmod i = 0)}{1}{0}}
        \begin{proc}{menorCoprimo}{\In n: \ent, \Out m: \ent}{}
        \pre{n > 0}
        \post{m > 1 \wedge sonCoprimos(n,m) \wedge (\forall i: \ent) (1 \leq i < m \implicaLuego \neg sonCoprimos(n, i))}
        \end{proc}
    \item \begin{proc}{descomposicionEnPrimos}{\In x: \ent, \Out res: \TLista{\ent \times \ent}}{}
        \pre{x > 0}
        \post{(x = \sum_{i=0}^{|res|-1}res[i]_0^{res[i]_1})\\ \wedge \\ (\forall i: \ent)(0\leq i < |res| \implicaLuego 
        (esPrimo(res[i]_0) \wedge res[i]_1\geq 1))\\ \wedge \\(\forall j: \ent)(0 \leq j < |res|-1 \implicaLuego res[i]_0 < res[i+1]_0)}
        \end{proc}
    \item TODO
    \item \aux{cantQueDivide}{x: \ent, l: \TLista{\ent}}{\ent}{\sum_{i = 0}^{|l|-1}\IfThenElse{l[i] \bmod x=0}{1}{0}}
        \begin{proc}{divideAMasElementos}{\In l: \TLista{\ent}, \Out res: \ent}{}
        \pre{True}
        \post{res \in l \wedge (\forall i: \ent)(0 \leq i < |l| \implicaLuego cantQueDivide(l[i], l) < cantQueDivide(res, l))}
    \end{proc}
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 15}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item   \begin{proc}{nEsimaAparicion}{\In l: \TLista{\float}, \In e: \float, \Out result: \ent}{}
            \pre{e \in l \wedge n \geq 1}
            \post{(l[result] = e) \wedge (n-1 = \sum_{i=0}^{result-1} \IfThenElse{l[i]=e}{1}{0})}
            \end{proc}
    \item   \begin{proc}{esSubcadena}{\In s: \TLista{\float}, \In s: \TLista{\float}, \Out result: \bool}{}
            \pre{\True}
            \post{|s| \leq |t| \wedge ((\exists i: \ent)(0 \leq i,j < |t| \wedge (\exists j: \ent)( 0 \leq j < i \wedge s == \sub{t, j, i})))}
            \end{proc}
    \item   \begin{proc}{estaIncluida}{\In s: \TLista{\ent}, \In t: \TLista{\ent}, \Out res: \bool}{}
            \pre{\True}
            \post{ res = True \iff (\forall i: \ent)(0 \leq i < |s| \implicaLuego \#apariciones(s[i], t) \geq \#apariciones(s[i], s))} 
            \end{proc}
    \item   \begin{proc}{mezclarOrdenado}{\In s: \TLista{\ent}, \In t: \TLista{\ent}, \Out res: \TLista{\ent}}{}
            \pre{estaOrdenada(s) \wedge estaOrdenada(t)}
            \post{|res| = |s| + |t| \\\wedge\\ estaOrdenada(res) \\\wedge\\ (\forall x: \ent)(\#apariciones(x, res) = \#apariciones(x, s) + \#apariciones(x, t))} 
            \end{proc}
    \item   \begin{proc}{interseccionSinRepetidos}{\In s: \TLista{\ent}, \In t: \TLista{\ent}, \Out res: \TLista{\ent}}{}
            \pre{True}
            \post{estanTodos(s, res) \wedge estanTodos(t, res) \wedge noHayRepetidos(res)} 
            \end{proc}

            \pred{estanTodos}{l: \TLista{\ent}, r: \TLista{\ent}}{
                (\forall i : \ent)(0 \leq i < |l| \implicaLuego (\exists j: \ent)r[j] = r[i])
            }

            \pred{noHayRepetidos}{r: \TLista{\ent}}{
                (\forall x: \ent)(\#apariciones(x, r) \leq 1)
            }
                
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 16}
\begin{enumerate}
    \item TODO. Respondido en consultas.
    \item TODO. Respondido en consultas.
    \item   \begin{proc}{secuenciaConElMayorValor}{\In s: \TLista{\TLista{\ent}}, \Out res: \TLista{\ent}}{}
            \pre{True}
            \post{res \in s \wedge (\exists i: \ent)(\forall j: \ent)(0 \leq i < |res| \wedge 0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \leq res[i])} 
            \end{proc}
    \item   \begin{proc}{interseccionMultiple}{\In ls: \TLista{\TLista{\float}}, \Out l: \TLista{\float}}{}
            \pre{True}
            \post{noHayRepetidos(l) \wedge (\forall x: \float)(\exists i: \ent)(0\leq i < |ls| \yLuego \#apariciones(x, ls[i] > 0) \implicaLuego x \in l)} 
            \end{proc}
    \item   TODO
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 17}
\begin{enumerate}
    \item No es correcta. No guarda el valor inicial de a,b en la precondición. 
    \item No es correcta. c es una variable in.
    \item Es correcta.
    \item Es correcta.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 18}
\begin{enumerate}
    \item No es correcta. No guarda el valor inicial de l.
    \item No es correcta. No saca el primer elemento a l.
    \item No es correcta. Si bien sava un elemento a l, cualquier elemento borrado de l cumple con la especificación.
    \item Es correcta.
    \item Es correcta.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 19}
TODO

\subsection{Ejercicio 20}
Dada una secuencia y un entero i, reemplaza los elementos de la secuencía por el i-ésimo y reemplaza al e-ésimo elemento de la secuencia por el primero.

\subsection{Ejercicio 21}
\begin{enumerate}
    \item No especifica asignación en las posiciones impares.
    \item No especifica la longitud de l.
    \item l debería ser una variable in en lugar de inout.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 22}
TODO


\end{document}
